# 3. Создание Serverless Container

Serverless Container позволяет запускать контейнеры только в тот момент, когда они необходимы пользователям. [Подробнее о сервисе](https://cloud.yandex.ru/docs/serverless-containers/).

## Создание контейнера

1. <a :href="$page.CLOUD_LOGIN" target="_blank">Перейдите в консоль</a>
2. Выберите сервис **Serverless Containers**
3. Нажмите на кнопку **Создать контейнер**
4. Впишите название (например, `app`)
5. Нажмите на кнопку **Создать**

Далее откроется форма для создания **версии контейнера**

## Создание версии контейнера

Каждый раз, когда будет появляться новая версия приложения, нужно будет собирать новый Docker-образ и запускать на основе него **новую версию контейнера**.

Для того, чтобы запустить версию, нужно:
1. **Установить ресурсы**
   1. vCPU: 1
   2. Гарантированная доля vCPU: 5%
   3. RAM: 128МБ
   4. _Повышение ресурсов нужно обсуждать с преподавателем_
2. **Установить параметры образа**
   1. URL образа: выберите образ, который был отправлен ранее
   2. Остальные параметры оставить без изменения
   3. В переменных окружения можно указать параметры подключения базы данных и другие настройки, которые требует приложение.
[Подробнее о переменных окружения](/deploy/env.html)
3. **Настройки**
   1. Сервисный аккаунт - выбрать `student`
   2. Остальные параметры оставить без изменения
4. Нажать на кнопку "Создать ревизию"

Теперь в списке ревизий должна появиться первая ревизия
![](../../images/cloud/serverless/container_revisions.png)

::: tip Обновление проекта
Про обновление написано [здесь](/cloud/serverless/#update)
:::